大罷工之反思- 對殘疾者的影響 以及整壞交通燈所帶嚟嘅壞處

是咁的, 其實我一直都好支持不合作運動, 但係今早喺巴士聽到d嘢令我思考"強制罷工"嘅意義到底係邊..

事源今朝喺荃景圍搭巴士, 見到有個大叔隻腳明顯有殘疾, 要一直用雨傘篤住嚟行, 我見佢係上一級樓梯都吃力 ,而巴士司機要特登坐低個車頭 去令佢容易D上車

然後我聽到佢同巴士司機嘅對話, 內容大意係:
因為冇咗巴士同小巴 ,8月5依日佢要一個人行45mins落去荃灣市中心返工 ,好攞命..

可能有啲人會覺得, 大叔應該支持罷工 唔好返公司

但係佢隻腳有殘疾都要堅持返工 應該有佢特別嘅原因 ?

我想講我哋唔係共慘黨/野蠻人 ,我哋係唔應該剝奪人哋嘅自由意志 , 大叔係有返工嘅自由
(仲有巴士唔係第一次被義士搞停左)

喺依程開往荃灣嘅巴士 我真係諗咗好多

仲有, 8月5依日
有好多屯門人由屯門公路轉車站, 徒步行返屋企...
天水圍交通馬路停頓, 干擾民生

而最最重要係, 義士們搞停曬D交通, 係唔會影響到林鄭同嗰班高官

其實搞停小巴同埋塞地鐵都係同樣情況, 大家應該思考下係咪應該繼續塞地鐵?
(之前好多巴絲已經提醒過唔好再塞地鐵,但係往往比人粗口問候 )

大家有冇諗過其實林鄭係好希望大家搞停曬啲巴士, 同埋塞地鐵?

大家應該明我意思

=
第二, 罷工行業的種類

到底罷工係咪真係可以撼動到林鄭政府??

舉個例子, 我喺醫院工作, 就當咁齊心成個樓層 有九成嘅護士都願意罷工, 咁會唔會動搖到林鄭政府?

唔會

受害嘅只係病人, 冇人幫佢哋洗傷口, 腸造口無人處理, 餘下同事嘅工作量大增

但的確某啲行業可以影響到, 例如機場員工, MTR車長...

如果佢哋肯聯合起來集體罷工, 成效會非常大 , 的確可以影響到香港經濟, 迫政府跪低

(而如果禮賓府helper+高官班helper+政府要員肯聯合罷工都會有成效, 不過依個FF下算啦 )

=
第三, 我想講, 整壞交通燈係危害緊社區

而家大窩口區全部交通燈停曬, d車冇咩規則咁行, 然後依區好多老人家……

萬一因為咁而有交通意外，上咗新聞就好大鑊

大家應該可以想像到個後果會點

所以我呼籲 當日有份整壞交通燈嘅前線兄弟, 唔該幫幫手整返好啲交通燈 (如果等機電工程署嚟整 係有排, 因為聽講全香港有好多交通燈都壞咗)

否則, 基層市民只會越嚟越憎大家

可能有啲人會覺得整停交通, 可以迫到林鄭答應五大訴求

係咪真呢?

大家已經睇到電視, 林鄭同班高官根本覺得冇所謂

=
所以, 不合作運動持續到今天, 也許是時候要改良下, 再重新出發

真心覺得攪基層市民嘅交通係冇用 , 原本好多人支持義士, 都變成反對義士 (viu新聞有講)

=
最後, 我想多謝荃灣區嘅勇武, 昨天幫我哋荃灣人打走咗啲白衫/藍衫黑社會

可能有啲人會覺得好暴力, 但既然警察唔做嘢, 咁就唯有我哋民間去做

希望被斬腳既巴打早日康復

係咁多

我嘅想法可能有盲點, 歡迎理性討論

推

辦公室日報文章

我無野講

交通燈係壞，但亦應該有足夠黑警出黎曬太陽指揮交通
見一盞打一次電話，唔好比佢嘆冷氣出OT

罷工堵路唔係第一次亦唔會係最後一次
我答唔到你大家可以點去搵或者點去幫有需要嘅人，
但我相信大家見到嘅都會幫佢地。
同埋，社會動盪係一個集體嘅問題，無人可以獨善其身。
如果一下子嘅不便令佢地可以反思到底香港發生咩事，我會覺得值得。

社會100個人有100個唔同聲音同唔同需要，
無一個人嘅需要可以凌駕他人。
99個人共同需要都唔可以否決淨返一個人嘅需要，
但點樣兼顧？
示威者因為聲音被漠視所以走出黎話比人知，
殘疾者嘅需要有你出黎冷靜對話，大家咪夾下點做。
唔洗一下否決行動，但檢討同改善嘅空間一定有。
行出黎嘅人無人係以此為生可以每日諗點做先最好，但區議員係咪可以提一提8月5日殘疾人士係咪應該考慮下返放工有無需要協助？
而老闆係咪可以關心下員工有無需要放一日假？
為數唔少公司都話當日返放工有影響嘅可以唔返或者遲返早走，哩個係解決罷工堵路帶黎影響嘅方法。
而政府有無企過出黎為殘疾人士發聲？無
我認為大家有關心社會嘅心係好事，但都要了解到我地嘅限制。 哩個對社會嘅影響無論治標定治本嘅方法都唔係企出黎嘅任何人可以處理。
係政府需要學習面對。

i see

我有權拍片 你唔駛凶我

我要見律師

我要飲食

幫你推
認同唔止殘疾人, 仲有好多野要考慮
希望大家做之前可以諗下

唔割蓆
同意你所講但唔會condemn
Collateral damage既野，多謝政府

不分化
你係人嘅自己諗諗

不如你回應下佢討論下

我部份同意

你e個說法，要大部分人覺醒左先會有用

本來殘疾人士好親中 因為佢地靠政府資助

停交通多會失民心

對

幫朋友推

[集思廣益] IT人進場時間到了

-

top

不割不分
但可以反思檢討

記住依個po 唔係想譴責任何人

而係想大家思考下 之後嘅行動應該點行

正如大j 所講，係時候，冷靜落嚟 諗一諗點做

ok 不割不分

夜更清潔工被宵禁 裁判官：「咁佢自己諗下。」

-

值得關注

如果唔係每日150隻
香港就多D資源去照顧呢D有殘疾既人
唔洗佢做

佢唔識諗佢既事

有樣嘢可能好多人不同意

就係新移民有佢哋嘅作用

我係老人院返過工，有個位叫護理員

係厭惡性工作 倒尿抹屎 換片沖涼

根本就冇香港人願意做

而我眼見大部分都係有口音嘅姐姐做

我知 蘋果日報成日話新移民廢

但係佢哋嘅報導有時好偏頗 我諗大家都知

用自己雙眼去睇下呢個香港

而唔係單純信報紙

另外殘疾人可能係唔想拎綜援

想靠自己雙手賺錢

各位，以下訊息，大家注意 (未fc)

今個星期六晚(8月10日)
記得唔好係荃灣，黑社會講明會見黑衫人就斬，唔係收錢做嘢！因為富都茶餐廳門口畀人打嗰個白衫阿叔叫Man哥或者文哥， 係荃灣二坡坊附近幾個地下賭檔的大股東， 好多福建人跟佢搵食， 而且佢 同荃灣和x和有密切關係！

屌你老母，你見到咪幫手囉

Push

幫幫手整返好嗰下會唔會自投落網（有個巡警見到有個無著制服嘅人整燈，下場會係點？）？
唔整都整咗啦！留返捭政府搞，下次唔好再搞路燈啦！

值得討論
交通燈會影響埋其他緊急服務

謝謝你 巴打

對, 不要再做D扣分野

不想市民發生意外

返去唱今天我囉
無巴士無小巴走去行45分鐘返工嘅人，抵佢去行啦

（轉載）

我建議文宣方向

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

認同請聯署請分享
已有28,257個簽名（9 Aug 2019 at 06:46）
［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

鼓勵遊行示威口號

HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

又有中共嘅人入黎搞事，真煩

真心唔好搞交通燈啦

好多人屌晒鬼，因為車唔會讓人行 (eg. 荃新天地對出)

悅來酒店附近都屌聲四起

有d人仲話要改為投票比建制派d人